{
    "categories": {
        "HTML": [
            {
                "id": 1,
                "question": "¿Qué etiqueta HTML se utiliza para definir un párrafo?",
                "options": [
                    "<paragraph>",
                    "<p>",
                    "<pg>",
                    "<para>"
                ],
                "answer": "<p>"
            },
            {
                "id": 2,
                "question": "¿Cómo se inserta un comentario en un archivo HTML?",
                "options": [
                    "// Comentario",
                    "/* Comentario */",
                    "<!-- Comentario -->",
                    "# Comentario"
                ],
                "answer": "<!-- Comentario -->"
            },
            {
                "id": 3,
                "question": "¿Cuál es la finalidad de la etiqueta <title> en HTML?",
                "options": [
                    "Cambiar el título del documento visible en la barra de título del navegador",
                    "Crear un encabezado grande en el documento",
                    "Establecer el título de una tabla",
                    "Nombrar una sección del documento"
                ],
                "answer": "Cambiar el título del documento visible en la barra de título del navegador"
            },
            {
                "id": 4,
                "question": "¿Qué atributo se usa para abrir un enlace en una nueva pestaña/ventana del navegador?",
                "options": [
                    "newtab",
                    "target=\"_blank\"",
                    "open=\"new\"",
                    "window=\"new\""
                ],
                "answer": "target=\"_blank\""
            }
        ],
        "CSS": [
            {
                "id": 6,
                "question": "¿Qué propiedad CSS se utiliza para cambiar el color de fondo de un elemento?",
                "options": [
                    "color",
                    "background-color",
                    "bgcolor",
                    "background-image"
                ],
                "answer": "background-color"
            },
            {
                "id": 7,
                "question": "¿Cómo se agrega un comentario en CSS?",
                "options": [
                    "// Comentario",
                    "/* Comentario */",
                    "<!-- Comentario -->",
                    "# Comentario"
                ],
                "answer": "/* Comentario */"
            },
            {
                "id": 8,
                "question": "¿Qué propiedad CSS se utiliza para cambiar el tipo de letra de un elemento?",
                "options": [
                    "font-family",
                    "typeface",
                    "font-type",
                    "type-style"
                ],
                "answer": "font-family"
            }
        ],
        "JavaScript": [
            {
                "id": 11,
                "question": "¿Cuál de las siguientes opciones es una forma correcta de declarar una variable en JavaScript?",
                "options": [
                    "var name = 'John';",
                    "variable name = 'John';",
                    "v name = 'John';",
                    "string name = 'John';"
                ],
                "answer": "var name = 'John';"
            },
            {
                "id": 12,
                "question": "¿Cómo se escribe un 'Hola Mundo' en una alerta de JavaScript?",
                "options": [
                    "msgBox('Hola Mundo');",
                    "alertBox('Hola Mundo');",
                    "msg('Hola Mundo');",
                    "alert('Hola Mundo');"
                ],
                "answer": "alert('Hola Mundo');"
            },
            {
                "id": 13,
                "question": "¿Qué símbolo se utiliza para seleccionar elementos por su ID en jQuery?",
                "options": [
                    "#",
                    ".",
                    "@",
                    "&"
                ],
                "answer": "#"
            },
            {
                "id": 14,
                "question": "¿Cuál de los siguientes métodos puede ser usado para iterar sobre los elementos de un arreglo?",
                "options": [
                    "forEach()",
                    "loop()",
                    "repeat()",
                    "cycle()"
                ],
                "answer": "forEach()"
            }
        ],
        "React": [
            {
                "id": 16,
                "question": "¿En React, cómo se denomina la técnica que permite renderizar elementos o componentes basados en condiciones?",
                "options": [
                    "Conditional Rendering",
                    "ReactDOM.if",
                    "Element Rendering",
                    "Conditional Components"
                ],
                "answer": "Conditional Rendering"
            },
            {
                "id": 17,
                "question": "¿Qué hook de React se utiliza para gestionar el estado en un componente funcional?",
                "options": [
                    "useState",
                    "useEffect",
                    "useContext",
                    "useReducer"
                ],
                "answer": "useState"
            },
            {
                "id": 18,
                "question": "¿Qué debe devolver un componente de React?",
                "options": [
                    "Un string",
                    "Números",
                    "Elementos de React",
                    "Funciones"
                ],
                "answer": "Elementos de React"
            },
            {
                "id": 19,
                "question": "¿Cómo se declara un componente en React?",
                "options": [
                    "class MyComponent extends React.Component {}",
                    "createComponent MyComponent() {}",
                    "function MyComponent() {}",
                    "React.createComponent(MyComponent)"
                ],
                "answer": "class MyComponent extends React.Component {}"
            }
        ]
    }
}